\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b1517&id=can2C03&uuid=cc300&id=can2C06&uuid=031f0&id=can2C11&uuid=b2c31&id=can2F01&uuid=73ab4&id=can2F06&uuid=31f61&id=can2G02&uuid=8bc88&id=can2G04&uuid=1f62f&id=can2G06&uuid=3b832&id=can2L01&uuid=dfe60&id=can2L02&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Trigonométrie : }radian, cosinus et sinus
      \item \textbf{Suites : }suites particulières
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
  \raggedcolumns
    \section[Trigonométrie : radian, cosinus et sinus]{Trigonométrie}
 \begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=2dd6a&id=can1G02&n=4&d=10&s=3&s2=-1\%2C1&alea=RLTE&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
}
\end{wrapfigure}\ 
Déterminer la valeur exacte de :\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\cos\left(\dfrac{2\pi}{3}\right)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sin\left(\dfrac{3\pi}{4}\right)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\cos\left(\dfrac{-7\pi}{4}\right)$\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sin\left(\pi\right)$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\cos\left(\dfrac{2\pi}{3}\right)=-\dfrac{1}{2}$

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-6.8) rectangle (8,6.8);
    	\draw[color={black},fill opacity = 1.1] (0,0) circle (5);
	\draw (-2.8499999999999988,5.387889795067273) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\footnotesize  \color{black}{$\dfrac{2\pi}{3}$}}};
	\draw[color={black}] (0.8,0) arc (0:119.99:0.8) ;
	\draw[color ={black}] (5,0)--(-5,0);
	\draw[color ={black}] (0,5)--(0,-5);
	\draw (-2.499999999999999,-1.0484550065040281) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\footnotesize  \color{black}{$-\dfrac{1}{2}$}}};
	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(-2.499999999999999,0);
	\draw[color ={black}, dashed ] (-2.499999999999999,4.330127018922194)--(-2.499999999999999,0);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (0,0)--(-2.499999999999999,4.330127018922194);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (0,0)--(5,0);

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sin\left(\dfrac{3\pi}{4}\right)=\dfrac{\sqrt{2}}{2}$

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-6.8) rectangle (8,6.8);
    	\draw[color={black},fill opacity = 1.1] (0,0) circle (5);
	\draw (-4.030508652763321,4.482053646259293) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\footnotesize  \color{black}{$\dfrac{3\pi}{4}$}}};
	\draw[color={black}] (0.8,0) arc (0:135.04:0.8) ;
	\draw[color ={black}] (5,0)--(-5,0);
	\draw[color ={black}] (0,5)--(0,-5);
	\draw (0.75,3.9870788994287096) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\footnotesize  \color{black}{$\dfrac{\sqrt{2}}{2}$}}};
	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(0,3.5355339059327378);
	\draw[color ={black}, dashed ] (-3.5355339059327373,3.5355339059327378)--(0,3.5355339059327378);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (0,0)--(-3.5355339059327373,3.5355339059327378);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (0,0)--(5,0);

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\cos\left(\dfrac{-7\pi}{4}\right)=\dfrac{\sqrt{2}}{2}$

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-6.8) rectangle (8,6.8);
    	\draw[color={black},fill opacity = 1.1] (0,0) circle (5);
	\draw (4.03050865276332,4.482053646259294) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\footnotesize  \color{black}{$\dfrac{-7\pi}{4}$}}};
	\draw[color={black}] (0.8,0) arc (0:45.04:0.8) ;
	\draw[color ={black}] (5,0)--(-5,0);
	\draw[color ={black}] (0,5)--(0,-5);
	\draw (3.535533905932737,-1.0484550065040281) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\footnotesize  \color{black}{$\dfrac{\sqrt{2}}{2}$}}};
	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(3.535533905932737,0);
	\draw[color ={black}, dashed ] (3.535533905932737,3.5355339059327386)--(3.535533905932737,0);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (0,0)--(3.535533905932737,3.5355339059327386);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (0,0)--(5,0);

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sin\left(\pi\right)=0$

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-6.8) rectangle (8,6.8);
    	\draw[color={black},fill opacity = 1.1] (0,0) circle (5);
	\draw (-5.7,0.4515449934959725) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\footnotesize  \color{black}{$\pi$}}};
	\draw[color={black}] (0.8,0) arc (0:180:0.8) ;
	\draw[color ={black}] (5,0)--(-5,0);
	\draw[color ={black}] (0,5)--(0,-5);
	\draw (0.75,0.4515449934959724) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\footnotesize  \color{black}{$0$}}};
	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(0,6.123233995736766e-16);
	\draw[color ={black}, dashed ] (-5,6.123233995736766e-16)--(0,6.123233995736766e-16);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (0,0)--(-5,6.123233995736766e-16);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (0,0)--(5,0);

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=21c03&id=can1G03&n=1&d=10&s=1&alea=xM5s&cd=1&cols=2
\begin{exercice}
Déterminer une écriture plus simple, en fonction de $\cos(x)$ ou $\sin(x)$.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\cos\big(-x\big)=\ldots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sin\big(x+5\pi\big)=\ldots$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=21c03&id=can1G03&n=2&d=10&s=1&alea=khm3&cd=1&cols=2&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\cos(-x)=\cos(x)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\sin(x+5\pi)=-\sin(x)$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=33ae8&id=can1G10&n=1&d=10&alea=m3wL&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Quel réel de $[\pi\,;\,3\pi[$ a pour point-image le point $G$ ?
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
       \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-7.5,-6.5) rectangle (8,6);
    	\draw[color={black},line width = 3,fill opacity = 1.1] (0,0) circle (5);
	\draw[color ={black}] (5,0)--(-5,0);
	\draw[color ={black}] (0,5)--(0,-5);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (4.330127018922194,2.4999999999999996)--(-4.330127018922193,-2.5000000000000004);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (3.5355339059327378,3.5355339059327378)--(-3.5355339059327386,-3.5355339059327373);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (2.5000000000000004,4.330127018922193)--(-2.500000000000002,-4.330127018922193);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-2.499999999999999,4.330127018922194)--(2.5000000000000004,-4.330127018922193);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-3.5355339059327373,3.5355339059327378)--(3.5355339059327378,-3.5355339059327378);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-4.330127018922194,2.4999999999999996)--(4.330127018922194,-2.4999999999999996);
	
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(-5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-2.5,-5)--(-2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (2.5,-5)--(2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (5,-5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(5,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,5)--(5,5);
	\draw [color={black}] (-0.4,-0.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	
	\draw [color={black}] (4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (-4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (-2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (-2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (-3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={black}] (-4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw [color={black}] (5.5,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (0,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (-5.5,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (0,-5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};

\end{tikzpicture}
 \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=33ae8&id=can1G10&n=1&d=10&alea=m3wL&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le réel $\dfrac{7\pi}{6}$  est associé au point $G$ dans $[\pi\,;\,3\pi[$.   \end{minipage}
\end{Solution}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=18b46&id=can1G11&n=1&d=10&alea=NBMk&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
\end{wrapfigure}\ 

 \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\alpha$ est un réel de $]-\pi\,;\,\pi]$ vérifiant $\cos(\alpha)=\dfrac{\sqrt{2}}{2}$ et $\sin(\alpha)=-\dfrac{\sqrt{2}}{2}$. \\
       
        Quelle est la valeur de $\alpha$ en radians ?\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\cos \dfrac{-\pi}{4}=-\dfrac{\sqrt{2}}{2}$ et $\sin \dfrac{-\pi}{4}=-\dfrac{\sqrt{2}}{2}$.\\
          $\dfrac{-\pi}{4}\in ]-\pi\,;\,\pi]$, donc $\alpha=\dfrac{-\pi}{4}$.\end{minipage}
\end{Solution}


% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=aa661&id=can1G09&n=1&d=10&alea=BlK6&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
Quel est le point-image du réel $\dfrac{\pi}{2}$  ?\\  
 \begin{minipage}{0.75\linewidth}  
    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-6.5) rectangle (8,6);
    	\draw[color={black},line width = 3,fill opacity = 1.1] (0,0) circle (5);
	\draw[color ={black}] (5,0)--(-5,0);
	\draw[color ={black}] (0,5)--(0,-5);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (4.330127018922194,2.4999999999999996)--(-4.330127018922193,-2.5000000000000004);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (3.5355339059327378,3.5355339059327378)--(-3.5355339059327386,-3.5355339059327373);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (2.5000000000000004,4.330127018922193)--(-2.500000000000002,-4.330127018922193);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-2.499999999999999,4.330127018922194)--(2.5000000000000004,-4.330127018922193);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-3.5355339059327373,3.5355339059327378)--(3.5355339059327378,-3.5355339059327378);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-4.330127018922194,2.4999999999999996)--(4.330127018922194,-2.4999999999999996);
	
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(-5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-2.5,-5)--(-2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (2.5,-5)--(2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (5,-5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(5,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,5)--(5,5);
	
	\draw [color={black}] (4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (-4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (-2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (-2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (-3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={black}] (-4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw [color={black}] (5.5,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (0,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (-5.5,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (0,-5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (-0.4,-0.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};

\end{tikzpicture}\end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=aa661&id=can1G09&n=1&d=10&alea=BlK6&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le point $J$ est le point-image du réel $\dfrac{\pi}{2}$.\end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=18b46&id=can1G11&n=1&d=10&alea=NBMk&cd=1&cols=1

\section[Suites : Suites particulières]{Suites}
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=e7e0c&id=can1S12&n=2&d=10&alea=dfSJ&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{enumerate}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item Soit $(v_n)$ une suite définie par $v_0=10$ et pour tout  $n\in\mathbb{N}$ par $v_{n+1} =v_{n} -\dfrac{6}{7}v_{n}$.\\
              Quelle est la nature de cette suite ? \\
              Donner sa raison.
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=e7e0c&id=can1S12&n=2&d=10&alea=dfSJ&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $(v_n)$ une suite définie par $v_0=-5$ et pour tout  $n\in\mathbb{N}$ par $v_{n+1}  -v_n =-9$.\\
            Quelle est la nature de cette suite ?\\   
            Donner sa raison.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$v_{n+1} =v_{n} -\dfrac{6}{7}v_{n}=\left(1-\dfrac{6}{7}\right)v_{n}=\dfrac{1}{7}v_{n}$.\\
                        La formule de récurrence est de la forme $v_{n+1}=q\times v_n$ avec $q=\dfrac{1}{7}$.\\
        On en déduit que $(v_n)$ est une suite géométrique de raison $\dfrac{1}{7}$ et de premier terme $v_0=10$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}La formule de récurrence est de la forme $v_{n+1}=v_n+r$ avec $r=-9$.\\
        On en déduit que $(v_n)$ est une suite arithmétique de raison $-9$ et de premier terme $v_0=-5$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=fba63&id=can1S06&n=1&d=10&alea=VVNI&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=fba63&id=can1S06&n=1&d=10&alea=VVNI&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
}
\end{wrapfigure}\ 

 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $(v_n)$ une suite géométrique de raison $q$  définie pour tout   $n\in \mathbb{N}$, telle que
          $v_0=-11$ et $q=-12$.\\
          Donner l'expression de $v_n$ en fonction de $n$.\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour tout entier naturel $n$, $u_n=u_0\times q^n$.\\
        Avec $v_0=-11$ et  $a=-12$, on obtient $v_n=-11\times(-12)^n$.\end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=88acd&id=can1S05&n=1&d=10&alea=40Nk&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Soit $(w_n)$ une suite définie  pour tout  $n\in\mathbb{N}$ par $w_{n} =\dfrac{-6}{7^n}$. \\    
            Quelle est la nature de cette suite ?\\
            Donner sa raison et son premier terme.  \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~~~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=88acd&id=can1S05&n=1&d=10&alea=40Nk&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}$w_{n+1} =\dfrac{-6}{7^{n+1}}=\dfrac{1}{7}\times \underbrace{\dfrac{-6}{7^n}}_{w_{n}}=\dfrac{1}{7}\times w_n$  \\
        On en déduit que $(w_n)$ est une suite géométrique de raison $\dfrac{1}{7}$ et de premier terme $w_{0} =\dfrac{-6}{7^0}=-6$.\end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=baa9f&id=can1S08&n=1&d=10&alea=i1Vb&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=baa9f&id=can1S08&n=1&d=10&alea=i1Vb&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
\end{wrapfigure}\ 

 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $(u_n)$ une suite géométrique de raison positive telle que :\\
$u_{2}=5$ et  $u_{4}=20$.\\Donner la raison $q$ de cette suite.\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}La suite $(u_n)$ est une suite géométrique  de raison $q$ positive. Donc, pour tout entier naturel $n$ et $p$, on a : $u_n=u_p\times q^{n-p}$.\\
        Ainsi, $u_{4}=u_{2}\times q^{4-2}=u_{2}\times q^{2}$.\\
       On en déduit :  $q^2=\dfrac{u_{4}}{u_{2}}=\dfrac{20}{5}=4$.\\
       Puisque $q$ est un nombre positif, on obtient : $q=2$.\end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=e7e0c&id=can1S12&n=2&d=10&alea=dfSJ&cd=1&cols=1
  

\end{multicols}
  

\end{Maquette}
